我們要多多鼓勵身邊嘅同路人

今日係快餐店食飯
隔離坐左一對中年夫婦
女方等飯食，一開始就用鄉音同男方講時事
講元朗恐襲、中聯辦出錢、
何妖墳墓比黑社會破壞、林鄭無回應、
CCTVB假新聞、ICAC無能等等；
播放黑社會向何妖算帳錄音、元朗恐襲片段

阿姐講咁多嘢，只因男方唔相信
並不斷細細聲反駁
但係阿姐據理力爭，無停過口。
去到呢到我好感動
因為連最易比CCTVB荼毒嘅師奶都醒覺
不但沒有放棄並不斷說服自己嘅親人
最後我趁男方離座時，向阿姐表示支持

今時今日，我們好多時面對政見不合嘅
家人、朋友、親戚、同事
單嘴難敵眾口，即使我們有能力據理力爭，
但始終難以匹敵圍爐

其實圍爐者乃被受孤立嘅一群，
因他們難於其他場合發表政見。
因此，我們無需為無法說服圍爐而灰心，
反之我們要多多鼓勵身邊嘅同路人，
讓他們知道自己並不孤單。

岩
好多自殺既人都係因為身邊冇人支持
有爐可以圍係好重要